{
    "question": "1.Ubahlah suhu celcius beriku ini ke suhu kelvin.    \u00a0a.27 derajat C\r\n\u00a0b.560 derajat C\r\n\u00a0c.-184 derajat C\r\n\u00a0d.-300 derajat C\r\n2.Ubahlah suhu kelvin berikut ini ke celcius\r\na.110 K\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c402K\r\nb.22K\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 323 K\r\nbeserta cara nx yach ,mkaci sebelum nya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. a. 27\u00b0C+273= 300K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. 560\u00b0C +273= 833K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c. -184\u00b0C + 273= 89K<br>\u00a0\u00a0\u00a0 d. -300\u00b0C + 273= 573K<br>2. a. 110K -273= -163\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b. 22K - 273= -251\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c. 402K-273= 129\u00b0C<br>\u00a0\u00a0\u00a0 d. 323K-273= 50\u00b0C",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-memiliki-volume-02-m3-dan-berat-di-udara-295",
            "question": "diketahui sebuah benda memiliki volume 0,2 m\u00b3 dan berat di udara sebesar 100N. jika volume benda tersebut yang dicelupkan ke dalam air sebesar 0,01 m\u00b3, massa jenis air 1000 kg/m\u00b3 dan g = 10N/kg, maka besarnya gaya ke atas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besarnya gaya keatas = berat zat cair yang dipindahkan <br>Fa = (massa jenis zat cair) x (volume benda yg tercelup) x g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000 x 0,01 x 10 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 100 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-alat-dan-bahan-membuat-termometer-sederhana-beserta-lan-691",
            "question": "Sebutkan alat dan bahan membuat termometer sederhana (beserta langkah-langkahnya)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alat dan bahan<br>\u00a0<span><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Air\natau alkohol</span></span>\n<br><span>\n<span>b.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pewarna</span>\n<span>\n<span><br>c.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Botol</span><br><span><span>d.\u00a0\u00a0 </span>Sedotan\nbening</span>\n<span>\n<span><br>e.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Plastisin</span><span><span><br></span></span><span>Langkah Percobaan</span>\n<span>\n<span><br>1.\u00a0\u00a0 </span>Tuangkan\nsedikit air yang telah diberi warna ke dalam botol</span>\n<br><span>\n<span>2.\u00a0\u00a0 </span>Memasukan\nsedotan sehingga menyentuh permukaan air dalam botol</span>\n<br><span>\n<span>3.\u00a0\u00a0 </span>Tutup\ndengan rapat-rapat sekeliling ujung lubang leher botol dengan plastisin atau\ntanah liat sehingga tidak ada udara yang bisa masuk</span>\n<br><span>4.\u00a0\u00a0 </span><span>Gosok dengan tangan botol tersebut\natau tempelkan kain hangat pada botol dan jika diperhatikan baik-baik air dalam\nsedotan akan mulai naik. </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seekor-kupu-kupu-mengibaskan-sayapnya-sebanyak-240-kali-dalam-wak-718",
            "question": "seekor kupu-kupu mengibaskan sayapnya sebanyak 240 kali dalam waktu 0,5 menit. periode gerakan sayap kupu-kupu itu adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "T = t/n =30/240 = 1/8 = 0,125",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik:n=240 kali\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0t=0,5 menit=0,5 x 60=30 sekondit:T......?jawab:T=t/n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=30 sekon/240 kali\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=0,125 sekon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-terjadinya-pemantulan-bunyi-991",
            "question": "Jelaskan terjadinya pemantulan bunyi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan\u00a0Bunyi =&gt; Benda bergetar menimbulkan gelombang bunyi\u00a0yang merambat melalui medium menyebar ke seluruh penjuru arah tergantung medium perambatanya kemudian gelombang bunyi yang merambat melalui medium juga menggetarkan mediumnya sehingga terjadi pemantulan gelombang bunyi yang juga menghantarkan bunyi seperti gaung dan gema",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengamati-perubahan-bentuk-energi-di-lingkungan-dalam-kehidupan-s-507",
            "question": "Mengamati perubahan bentuk energi di lingkungan dalam kehidupan sehari-harimu!\r\ntolong jawabannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaak,<br>bisa energi kinetik jd potensial<br>trus juga da energi listrik menjadi energi cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-energi-244",
            "question": "Sebutkan 3 contoh energi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "listrik, gerak, panas\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Energi listrik, cahaya, kimia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keutungan-mekanik-pada-baji-bergantung-pada-perrbandingan-antara-135",
            "question": "Keutungan mekanik pada baji bergantung pada perrbandingan antara panjang dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan baji bergantung pada perbandingan rasio panjang dengan tebal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-kincir-air-dari-botol-bekas-ukuran-1l-bantuin-ya-121",
            "question": "Cara membuat kincir air dari botol bekas ukuran 1L ???\r\n\r\nBantuin ya teman,makasih ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alat :<br>Bambu 25cm diameter 0.5-1 cm sebanyak 4 buah.<br>Bambu 30-40 cm diameter 0,5-1 cm sebanyak 1 buah<br>Botol air mineral 1,5 liter 1 buah<br>Botol air mineral 600 ml 2 buah\u00a0<br>Cara Pembuatan:<br>Tak perlu susah-susah mencari bambu berukuran diameter 0,5, jika anda benar-benar ingin berkreasi manfaatkan bambu bekas pagar atau bekas rambatan tanaman anda, lalu potong-potong hingga\u00a0hasil\u00a0yang diinginkan.<br>Belah botol menjadi 3 bagian.\u00a0<br><br><br><br>Lalu lubangi sebanyak 8 buah dengan posisi sama. Artinya jarak antar lubang haruslah sama.<br>Masukkan bambu ke dalam potongan bitil seperti gambar ini.<br><br><br><br>Lalu beri potongan botol berbentuk segi empat ke dalam setiap bambu 25 cm.<br>Selanjutnya atur semua bahan seperti di bawah ini</span><br><span>MEMBUAT KIPAS ANGIN</span><span>Latar Belakang :<br>Membuat kipas angin dari dinamo merupakan alternatif pengolahan limbah bekas. Selain itu dapat mengasah kreatifitas kita!<br>Alat dan Bahan:<br>1. Gunting<br>2. Solder<br>3. Obeng<br>4. Dinamo<br>5. Kabel<br>6. Akua bekas<br>7. Batu batre<br>Cara Membuat:<br>1. Tempelkan / sambungkan kabel pada dinamo.<br>2. Gunting akua Gelas dan bentuk seperti kipas angin/baling-baling.<br>3. Setelah akua bekas tersebut terbentuk kipas angin/baling-baling, tengah-tengahnya lobangi oleh obengdan, setelah itu tempelkan pada dinamo.<br>4. Dan agar kipas/baling-balingnya berputar kabel tersebut tempelkan pada batu batre.</span><span><br>CARAKE 2.\u00a0<br>iapkan botol air mineral 600ml, dinamo, kabel 2 isi, baling-baling(bisa terbuat dari kipas tangan kayu bekas, kardus tebal, atau apa saja yang mempunyai penampang dan mempunyai ketebalan,potong kira-kira 10\u00d720 cm). lakban, dan baterai.\u00a0<br>Cara merakit kipas sederhana, pertama buatlah baling-baling dari bekas kardus atau kipas tangan, buatlah 4 buah lalu tempelkan pada tutup botol dengan cara melubangi tutup botol. Lalu pasang di tengah-tengah tutup botol sebuah alat pemutar yang terhubung langsung dengan dinamo, pasang semua lat tersebut di mulut botol, rekatkan dinamo agar tidak copot, hubungkan dinamo dengan kabel pada kutub positif dan negatif biarkan kabel terjuntai kebawah, rekatkan dengan dianmo dan kabel tersebut dengan lakban. Setelah bagian atas selesai, mari kita mengerjakan bagian bawah.<br>Pasang baterai pada badan botol dan rekatkan dengan lakban, biarkan kutub -kutub baterai terbuka dan jangan dilakban dulu. Lalu hubungkan kabel yang sudah terhubung dengan dimao tadi ke kutub-kutub baterai, untuk yang terhubung dengan kutub positif dinamo pasangakan dengan kutub negatif baterai, dan untuk kutub yang negatif dinamo biarkan saja, ini dipakai jika kipas akan digunakan. Setelah salah satu kabel terhubung, lakban bagian kutub negatif dan biarkan kutub negatif baterai tidak terlakban.<br>Nah sekarang dekatkan kabel dengan kutub positif baterai , jika anda malakukan percobaan dengan benar maka baling-baling akan berputar.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pembuatan Kincir Air\nBambu 25cm diameter 0.5-1 cm sebanyak 4 buah.Bambu 30-40 cm diameter 0,5-1 cm sebanyak 1 buahBotol air mineral 1,5 liter 1 buahBotol air mineral 600 ml 2 buah<span>Cara Pembuatan:<br>\nTak perlu susah-susah mencari bambu berukuran diameter 0,5, berkreasilah\n dengan memanfaatkan bambu bekas pagar atau bekas rambatan tanaman kamu,\n lalu potong-potong hingga hasil yang diinginkan. Belah botol menjadi 3 \nbagian.</span>\n\nLalu lubangi sebanyak 8 buah dengan posisi sama. Artinya jarak antar lubang haruslah sama.\n<span>Masukkan bambu ke dalam potongan botol seperti gambar ini. Lalu beri potongan botol berbentuk segi empat ke dalam setiap bambu 25 cm.</span> <br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-mempunyai-volume-10-cm-kubik-pada-suhu-18-derajat-ce-607",
            "question": "sebuah benda mempunyai volume 10 cm kubik pada suhu 18 derajat celcius. koefisien muai panjang benda tersebut 0,000005.berapa volume benda saat bersuhu 20 derajat celcius ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : <br>Vo = 10<br>\u0394t = (20-18) = 2<br>\u03b1 = 0,000005 x 3 = 0,000015<br><br>Dit : Vt ?<br>\u00a0<br>jawab <br><br>Vt = Vo ( 1 + koefisien muai volume x \u0394t )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 ( 1 + 0,000015 x 2 )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 ( 1 + 0,00003 )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 + 0,0003<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10,0003<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-tiga-cara-memperbesar-medan-magnet-yang-dihasilkan-ele-219",
            "question": "1.sebutkan tiga cara memperbesar medan magnet yang dihasilkan elektomagnet!    2.mengapa menambah jumlah lilitan dapat menghasilkan kemagnetan yang lebih besar?\r\n3.bagaimana cara penentuan elektromagnet?\r\n\r\nThanks ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. dengan menggosok kutub magnet, membuat magnet dgn cara induksi, membuat magnet dgn cara arus listrik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.menambah lilitan,memperbesar arus listrik<br>2.karena tiap kumparan/lilitan menghasilkan daya magnet.jadi makin banyak makin besar<br>3.perhatikan arah lilitan kawat.kutub positif dihhasilkan dari sumber listrik positif.begitu juga sebaliknya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}